

# Shell Programming Series

- Author: Wu Zhangjin <wuzhangjin@gmail.com>
- Date  : Sat Aug 10 02:25:08 CST 2013

## Introduction

2007年开始系统地学习Shell编程，并在兰大开源社区写了序列文章。

这一序列文章对于Shell编程的介绍有自己独特的视角，它把包括逻辑、
数值、字符串、文件、文件系统、网络等应用对象作为切入点，进行了
系统而全面的介绍。

相关文章在网路上有非常多地转载，说明确实有比较多的读者，为了
更全面地完整地呈现给读者，这里计划重新全面地整理。

在整理完早前内容的同时，加入早期计划做但是还没有做的内容，比如
说更多的应用对象：图像（一种特殊的文件）、网络、性能优化、不同
Shell的兼容性等。所有用例建议支持多个Shell。

在编写该书的过程中，可以考虑逐步开放一些章节到网路上接收反馈，
包括PREFACE和项目日程以及计划等。

也可以考虑前期仅仅针对早前的内容做一个总结和完善，更多内容
等待后续版本再添加，不过优化部分可以考虑单独列出来。

## Outline

- [Shell编程范例之开篇](http://www.tinylab.org/shell-programming-paradigm-begins-with/) (更新时间：2007-07-21)
- [Shell编程范例之数值运算](http://www.tinylab.org/shell-numeric-calculation/) (更新时间：2007-11-9)
- [Shell编程范例之布尔运算](http://www.tinylab.org/shell-programming-paradigm-of-boolean-operations/) (更新时间：2007-10-30)
- [Shell编程范例之字符串操作](http://www.tinylab.org/shell-programming-paradigm-of-string-manipulation/) (更新时间：2007-11-21)
- [Shell编程范例之文件操作](http://www.tinylab.org/shell-programming-paradigms-of-file-operations/) (更新时间：2007-12-5)
- [Shell编程范例之文件系统操作](http://www.tinylab.org/shell-programming-paradigm-in-file-system-operations/) (更新时间：2007-12-29)
- [Shell编程范例之进程操作](http://www.tinylab.org/shell-programming-paradigm-of-process-operations/) (更新时间：2008-02-22)
- [Shell编程范例之网络操作](http://www.tinylab.org/shell-programming-paradigm-of-network-operations/) (更新时间：2008-04-19)
- [Shell编程范例之总结篇](http://www.tinylab.org/summary-of-shell-programming-paradigm-article/) (更新时间：2008-07-21)<br>

## Schedule

争取在一个礼拜左右整理完初稿，两个礼拜内整理完成后正式对外发布Review版本，一个月内正式发布0.1版本。

争取在1.0版本时参考[PLEAC项目](http://pleac.sourceforge.net/)完成该书的大部分目标，并争取出版社的支持，进行出版。

## References

相关内容发布在兰大开源社区以及Blog中：

- [Shell编程范例序列](http://www.tinylab.org/shell-programming-paradigm-series-index-review/)
- [Shell优化](http://oss.lzu.edu.cn/old/modules/newbb/viewforum.php?forum=26)
